「行走的企業」IU當選對經紀公司貢獻最大藝人

韓國tvN電視台《2017名單公布》節目昨晚發布對經紀公司貢獻最大藝人排行榜，女歌手IU排在了第一位。

IU在經歷20多次的選秀落榜後於2008年通過現在的經紀公司LOEN Entertainment，十個月後便出道，短短一年後的2010年以一首《好日子》大紅大紫，僅一年為公司創收超過100億韓元，讓公司在第二年就搬到了6層樓的新辦公大樓。為了答謝IU為公司做出的貢獻，她的經紀公司特意劃出一整層作為IU的訓練室，而IU也投桃報李，在沒有契約金的情況下與公司簽訂了為期三年的續約協議。直至現在為止，IU仍是韓國歌壇最炙手可熱的solo女歌手，獲得許多出演電視劇和廣告的機會，還被稱為「行走的企業」。

轉會yg就正

係其他公司未必會咁紅

感恩LOEN俾IU咁多資源

睇錯行走的風俗業

呢樣真

畀心心

重溫

相由心生

陪老細果度又幫公司搵幾多

想同佢做愛

但只能打飛機

差好遠喎，曲線都曲靚啲丫

loen 好疊水嫁喎
除左三大其他人d 碟通常就係loen 同mnet 出

Iu bb

loen主要做唱片發行 又有melon 所以賺錢厲害 在娛樂企劃方面一直差勁 基本是靠IU才有現在的知名度 loen後來藝人部單獨設為loen tree 不久改名叫fave 但老飯還是習慣稱IU是loen公司的 fave與其他子公司的區別也簡單 fave是loen親生的 其他是買的

公司市值比3大高, 但娛樂企劃唔夠3大黎

其實LOEN本身就係大公司黎, 印象中市值仲高過3大, 但佢主力係做唱片發行

如果單計經紀部門 咁的確係靠IU一個撐起

李知恩世界第一